Setup_spo2の仮定を必要のない場所は、Setup_spoに変更した。

rooted/functionalTraceIdeal.lean
@@ -26,8 +26,7 @@ import rooted.functionalTreeIdeal
 
 ---前半がndsの話。
 --- だいたいSetup_spo2の仮定がついているが、ほとんどは、Setup_spoの仮定でOKと思われる。
---面倒なのでわざわざ書き換えるほどでもないかも。でも、一斉置換でもなんとかなりそう。
----後半がexcessの話。
+---後半がexcessの話。これもsetup_spoの引数に書き換えた。
 
 open Finset Set Classical
 
@@ -37,18 +36,18 @@ variable {α : Type} [Fintype α] [DecidableEq α]
 
 --制限される前から、制限された世界への成り立つ定理。
 -- (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo)となっているが、おそらく(spo_closuresystem (setup_trace s x hx)でOK。
-lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  ∀ ss:Finset α,  (spo_closuresystem s.toSetup_spo).sets ss → (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).sets (ss.erase x.val) := by
+  ∀ ss:Finset α,  (spo_closuresystem s).sets ss → (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).sets (ss.erase x.val) := by
   --右から左は別の補題に分けた。
   intro ss
   intro h
-  dsimp [setup_trace_spo2]
+  dsimp [setup_trace]
   dsimp [spo_closuresystem]
   simp
   dsimp [spo_closuresystem] at h
   obtain ⟨I,hI⟩ := h
-  let I' := I.image (toNew s.toSetup_spo x hx)
+  let I' := I.image (toNew s x hx)
   use I'
   constructor
   · --show ∀ q ∈ I', ∀ q' ≤ q, q' ∈ I'
@@ -59,8 +58,8 @@ lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@
     specialize hI3 hI2
     obtain ⟨hI3, hI4⟩ := hI3
     rw [Finset.mem_image]
-    let oldq' := toOld s.toSetup_spo x q'
-    let oldq := toOld s.toSetup_spo x q
+    let oldq' := toOld s x q'
+    let oldq := toOld s x q
 
     have holdq :oldq ∈ I := by
       dsimp [oldq]
@@ -68,14 +67,14 @@ lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@
       rw [Finset.mem_image] at hq
       obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
       rw [←hqq1]
-      let no := NewOld_id s.toSetup_spo x hx qq
+      let no := NewOld_id s x hx qq
       rw [no]
       exact hqq
 
     have :s.spo.le oldq' oldq := by
       dsimp [oldq']
       dsimp [oldq]
-      exact (setup_trace_spo_le s.toSetup_spo x hx q' q).mp hq'
+      exact (setup_trace_spo_le s x hx q' q).mp hq'
 
     have holdq' :oldq' ∈ I := by
       specialize hI1 oldq holdq oldq' this
@@ -85,7 +84,7 @@ lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@
     constructor
     · exact hI1 oldq holdq oldq' this
     · dsimp [oldq']
-      exact OldNew_id s.toSetup_spo x hx q'
+      exact OldNew_id s x hx q'
 
   · constructor
     ·
@@ -136,16 +135,16 @@ lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@
         · obtain ⟨hI1,hI2,hI3⟩ := hI
           specialize hI3 hI2
           obtain ⟨hI3, hI4⟩ := hI3
-          let q1old := toOld s.toSetup_spo x q1
+          let q1old := toOld s x q1
           specialize hI4 q1old
 
           dsimp [I'] at hq1
           rw [Finset.mem_image] at hq1
           obtain ⟨q, hq, hq1⟩ := hq1
-          have hqold:q = toOld s.toSetup_spo x q1 := by
+          have hqold:q = toOld s x q1 := by
             --hq1 : toNew s.toSetup_spo x hx q = q1
             --の両辺にtoOld s.toSetup_spo xを作用させる。
-            let no := NewOld_id s.toSetup_spo x hx q
+            let no := NewOld_id s x hx q
             subst hq1
             simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, forall_const, I', q1old, no]
 
@@ -167,8 +166,8 @@ lemma trace_ideal_lem (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@
 
 
           rw [←hq1] at hx3
-          let ca := congrArg (toOld  s.toSetup_spo x) hx3
-          rw [NewOld_id s.toSetup_spo x hx q] at ca
+          let ca := congrArg (toOld  s x) hx3
+          rw [NewOld_id s x hx q] at ca
           rw [←ca]
           dsimp [toOld]
 
@@ -182,33 +181,33 @@ noncomputable def spo_equiv_x (s : Setup_spo2 α) (x: s.V)   : Finset α :=
   ((classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x)).erase x).image Subtype.val
 
 -- (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x)).card ≥ 2)
-noncomputable def spo_equiv_x_with (s : Setup_spo2 α) (x: s.V)  : Finset α :=
-  ((classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x))).image Subtype.val
+noncomputable def spo_equiv_x_with (s : Setup_spo α) (x: s.V)  : Finset α :=
+  ((classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x))).image Subtype.val
 
   --s.toSetup_spo.spo.le x (spo_equiv_x s x hx) := by
 
 --制限されたあとのhyperedgeから制限される前の世界に戻す定理。
-theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  ∀ ss:Finset α, (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).sets ss → ((spo_equiv_x_with s x) ∩ ss).Nonempty  → (spo_closuresystem s.toSetup_spo).sets (ss ∪ {x.val}):= by
+  ∀ ss:Finset α, (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).sets ss → ((spo_equiv_x_with s x) ∩ ss).Nonempty  → (spo_closuresystem s).sets (ss ∪ {x.val}):= by
   intro ss
   intro h hn
-  dsimp [setup_trace_spo2] at h
+  dsimp [setup_trace] at h
   dsimp [spo_closuresystem] at h
   obtain ⟨I,hI⟩ := h
   dsimp [spo_closuresystem]
   obtain ⟨hI1,hI2,hI3⟩ := hI
   specialize hI3 hI2
   obtain ⟨hI3, hI4⟩ := hI3
-  let I' := I.image (toOld s.toSetup_spo x)
+  let I' := I.image (toOld s x)
   use I'
   constructor
   · intro q hq q' hq'
     dsimp [I'] at hq
     dsimp [I']
     rw [Finset.mem_image]
-    let newq' := toNew s.toSetup_spo x hx q'
-    let newq := toNew s.toSetup_spo x hx q
+    let newq' := toNew s x hx q'
+    let newq := toNew s x hx q
     use newq'
     constructor
     · have : newq ∈ I := by
@@ -216,20 +215,20 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
         rw [Finset.mem_image] at hq
         obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
         rw [←hqq1]
-        let no := OldNew_id s.toSetup_spo x hx qq
+        let no := OldNew_id s x hx qq
         rw [no]
         exact hqq
 
       specialize hI1 newq this
-      have : (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo.spo.le newq' newq := by
-        let stl := setup_trace_spo_le s.toSetup_spo x hx newq' newq
+      have : (setup_trace s x hx).spo.le newq' newq := by
+        let stl := setup_trace_spo_le s x hx newq' newq
         apply stl.mpr
-        rw [NewOld_id s.toSetup_spo x hx q']
-        rw [NewOld_id s.toSetup_spo x hx q]
+        rw [NewOld_id s x hx q']
+        rw [NewOld_id s x hx q]
         exact hq'
       simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, Finset.mem_image, le_refl, I', newq, newq']
     · dsimp [newq']
-      exact NewOld_id s.toSetup_spo x hx q'
+      exact NewOld_id s x hx q'
   · constructor
     · have ssinV: ss ⊆ s.V := by
         rw [@subset_erase] at hI2
@@ -253,16 +252,16 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
         case pos => --x1 = xのとき。
           subst hx1x
           --x1=xのときは、hxを使って、xでないxxxを持ってきて、それがssに入ることを示せば、hnの仮定に矛盾。
-          let xxx := representativeNeSelf s.toSetup_spo x hx
-          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s.toSetup_spo x hx
+          let xxx := representativeNeSelf s x hx
+          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s x hx
           have xxxsv: xxx.val ∈ s.V := by
-            exact coe_mem (Classical.choose (representativeNeSelf.proof_1 s.toSetup_spo x hx))
+            exact coe_mem (Classical.choose (representativeNeSelf.proof_1 s x hx))
           have xxxSve:xxx.val ∈ s.V.erase x.val := by
             simp_all only [Subtype.coe_eta, Finset.mem_image, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, coe_mem, I', xxx]
-          let q := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨xxx.val, xxxSve⟩
+          let q := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨xxx.val, xxxSve⟩
           --qは制限された世界。
 
-          let oldq := toOld s.toSetup_spo x q
+          let oldq := toOld s x q
 
           specialize hI4 q
 
@@ -280,14 +279,14 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
 
           specialize hI3 xxxx
           specialize hI3 xxxxss
-          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf2 s.toSetup_spo x hx
+          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf2 s x hx
           have :s.setoid.r ⟨xxxx, xxxxsv⟩ x := by
             dsimp [xxx]
             dsimp [spo_equiv_x_with] at hxxxxss
             rw [@Finset.mem_inter] at hxxxxss
             rw [Finset.mem_image] at hxxxxss
             obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hxxxxss.1
-            have : s.toSetup_spo.setoid.r qq x:= by
+            have : s.setoid.r qq x:= by
               simp_all only [Quotient.eq]
               dsimp [classOf] at hqq
               rw [Finset.mem_filter] at hqq
@@ -308,15 +307,15 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
             symm
             exact ssr
 
-          have : q = toNew s.toSetup_spo x hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨xxxx, xxxxsv⟩) := by
+          have : q = toNew s x hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨xxxx, xxxxsv⟩) := by
             dsimp [q]
             rw [←oqs]
             dsimp [oldq]
-            exact Eq.symm (OldNew_id s.toSetup_spo x hx q)
+            exact Eq.symm (OldNew_id s x hx q)
 
-          have h3Irewrite: @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨xxxx, xxxxsve⟩ ∈ I := by
+          have h3Irewrite: @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨xxxx, xxxxsve⟩ ∈ I := by
             exact hI3
-          have : q = @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨xxxx, xxxxsve⟩:= by
+          have : q = @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨xxxx, xxxxsve⟩:= by
             dsimp [q]
             dsimp [restrictedSetoid]
             exact Quotient.sound (id (Setoid.symm' s.setoid ssr))
@@ -336,7 +335,7 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
               dsimp [oldq]
               have : s.setoid.r ⟨xxx.val, xxxsv⟩ x := by
                 dsimp [xxx]
-                exact representativeNeSelf_mem_classOf2 s.toSetup_spo x hx
+                exact representativeNeSelf_mem_classOf2 s x hx
               simp_all [I', oldq, q, xxx]
 
             simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, coe_mem, q, I', oldq, xxx]
@@ -348,15 +347,15 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
             · exact hx1x
             · apply hs
               simp_all only [Finset.mem_union, Finset.mem_singleton, or_false]
-          let q' := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨x1,this⟩
+          let q' := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨x1,this⟩
           use q'
-          let oldq' := toOld s.toSetup_spo x q'
-          let xxx := representativeNeSelf s.toSetup_spo x hx
+          let oldq' := toOld s x q'
+          let xxx := representativeNeSelf s x hx
           have :xxx.val ∈ s.V.erase x.val := by
             simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, Finset.mem_union, Finset.mem_singleton,
               coe_mem, I', xxx]
-          let q := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨xxx,this⟩
-          let oldq := toOld s.toSetup_spo x q
+          let q := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨xxx,this⟩
+          let oldq := toOld s x q
 
           constructor
           · simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, Finset.mem_union, Finset.mem_singleton,
@@ -373,13 +372,13 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
           simp
         case neg =>
           have : x1.val ∈ ss := by
-            let newq := toNew s.toSetup_spo x hx q
+            let newq := toNew s x hx q
             have : newq ∈ I := by
               dsimp [newq]
               rw [Finset.mem_image] at hq
               obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
               rw [←hqq1]
-              let no := OldNew_id s.toSetup_spo x hx qq
+              let no := OldNew_id s x hx qq
               rw [no]
               exact hqq
             specialize hI4 newq this
@@ -395,9 +394,9 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
             apply hI4
             simp
 
-            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨x1.val, this⟩ = newq := by
+            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨x1.val, this⟩ = newq := by
               dsimp [newq]
-              let tee := toErased_eq s.toSetup_spo x x1 x hx
+              let tee := toErased_eq s x x1 x hx
               dsimp [toErased] at tee
               split at tee
               case isTrue =>
@@ -418,13 +417,13 @@ theorem trace_ideal_lem_rev (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_
           simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, Finset.mem_image, Finset.mem_union,
             Finset.mem_singleton, true_or, I']
 
-lemma new_lem_notx (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+lemma new_lem_notx (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  ∀ x_1: s.V.erase x.val, (h:x_1.val ∉ (spo_equiv_x_with s x)) → toNew s.toSetup_spo x hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨x_1.val,by
+  ∀ x_1: s.V.erase x.val, (h:x_1.val ∉ (spo_equiv_x_with s x)) → toNew s x hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨x_1.val,by
   obtain ⟨val, property⟩ := x
   obtain ⟨val_1, property_1⟩ := x_1
   simp_all only
-  simp_all only [mem_erase, ne_eq]⟩) = @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) x_1 :=
+  simp_all only [mem_erase, ne_eq]⟩) = @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) x_1 :=
 by
   intro x_1 h
   dsimp [toNew]
@@ -433,7 +432,7 @@ by
   dsimp [toErased]
   split
   case isTrue h_1 =>
-    have :(setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo.setoid.r (representativeNeSelf s.toSetup_spo x hx) x_1 := by
+    have :(setup_trace s x hx).setoid.r (representativeNeSelf s x hx) x_1 := by
       rename_i h_1
       simp_all only [ge_iff_le, Quotient.eq, Subtype.val_injective, image_erase, mem_erase, ne_eq, Finset.mem_image,
         mem_filter, mem_attach, true_and, Subtype.exists, exists_and_right, exists_eq_right, exists_prop, not_and,
@@ -442,9 +441,9 @@ by
       obtain ⟨val_1, property_1⟩ := x_1
       simp_all only [Subtype.mk.injEq, not_true_eq_false, forall_const, IsEmpty.forall_iff]
       --subst h_1
-      dsimp [setup_trace_spo2]
+      dsimp [setup_trace]
       dsimp [restrictedSetoid]
-      let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s.toSetup_spo x hx
+      let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s x hx
       obtain ⟨val, property⟩ := x
       simp_all only [Subtype.mk.injEq, not_true_eq_false, forall_const, IsEmpty.forall_iff]
       subst h_1
@@ -462,13 +461,14 @@ by
     mem_filter, mem_attach, true_and, Subtype.exists, exists_and_right, exists_eq_right, not_and, not_exists,
     Subtype.coe_eta]
 
-lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+--これもSetup_spoに仮定を変えても大丈夫か？
+lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  ∀ ss:Finset α, (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).sets ss → (spo_equiv_x_with s x) ∩ ss =∅ → (spo_closuresystem s.toSetup_spo).sets ss := by
+  ∀ ss:Finset α, (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).sets ss → (spo_equiv_x_with s x) ∩ ss =∅ → (spo_closuresystem s).sets ss := by
 
   intro ss
   intro h hn
-  dsimp [setup_trace_spo2] at h
+  dsimp [setup_trace] at h
 
   dsimp [restrictedSetoid] at h
   dsimp [spo_closuresystem]
@@ -477,18 +477,18 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
   obtain ⟨hI1,hI2,hI3⟩ := hI
   specialize hI3 hI2
   obtain ⟨hI3, hI4⟩ := hI3
-  let I' := I.image (toOld s.toSetup_spo x)
+  let I' := I.image (toOld s x)
   use I'
   constructor
   · intro q hq q' hq'
-    let newq := toNew s.toSetup_spo x hx q
-    let newq' := toNew s.toSetup_spo x hx q'
+    let newq := toNew s x hx q
+    let newq' := toNew s x hx q'
     have : newq ∈ I := by
       dsimp [newq]
       rw [Finset.mem_image] at hq
       obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
       rw [←hqq1]
-      let no := OldNew_id s.toSetup_spo x hx qq
+      let no := OldNew_id s x hx qq
       rw [no]
       exact hqq
     dsimp [I'] at hq
@@ -498,18 +498,18 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
     obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
     specialize hI1 newq this
     specialize hI1 newq'
-    have :(setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo.spo.le newq' newq := by
-      let stl := setup_trace_spo_le s.toSetup_spo x hx newq' newq
+    have :(setup_trace s x hx).spo.le newq' newq := by
+      let stl := setup_trace_spo_le s x hx newq' newq
       apply stl.mpr
-      rw [NewOld_id s.toSetup_spo x hx q']
-      rw [NewOld_id s.toSetup_spo x hx q]
+      rw [NewOld_id s x hx q']
+      rw [NewOld_id s x hx q]
       exact hq'
     specialize hI1 this
     use newq'
     constructor
     · exact hI1
     · dsimp [newq']
-      exact NewOld_id s.toSetup_spo x hx q'
+      exact NewOld_id s x hx q'
   · constructor
     · rw [@subset_erase] at hI2
       exact hI2.1
@@ -528,20 +528,20 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
           constructor
           · exact ne_of_mem_erase (hI2 hx1)
           · simp_all only [Subtype.coe_eta, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, I']
-        let q' := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) ⟨x1,this⟩
+        let q' := @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s x) ⟨x1,this⟩
         use q'
         exact And.symm ⟨rfl, hI3 x1 hx1⟩
 
       · intro q hq xx hxx --I'に入っているqは、その要素は、ssの要素であることを示す。hI4は使いそう。
 
-        let newq := toNew s.toSetup_spo x hx q
+        let newq := toNew s x hx q
         specialize hI4 newq
         have :newq ∈ I := by
           dsimp [newq]
           rw [Finset.mem_image] at hq
           obtain ⟨qq, hqq, hqq1⟩ := hq
           rw [←hqq1]
-          let no := OldNew_id s.toSetup_spo x hx qq
+          let no := OldNew_id s x hx qq
           rw [no]
           exact hqq
         specialize hI4 this
@@ -549,13 +549,13 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
         case pos =>
           subst hnx
           --xx=xのときは、hxを使って、xでないxxxを持ってきて、それがssに入ることを示せば、hnの仮定に矛盾。
-          let xxx := representativeNeSelf s.toSetup_spo xx hx
-          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s.toSetup_spo xx hx --これは関係ないかも。
+          let xxx := representativeNeSelf s xx hx
+          let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s xx hx --これは関係ないかも。
           have xxxsv: xxx.val ∈ s.V := by
-            exact coe_mem (Classical.choose (representativeNeSelf.proof_1 s.toSetup_spo xx hx))
-          have xxx_equiv:s.toSetup_spo.setoid.r ⟨xxx.val,xxxsv⟩ xx := by
+            exact coe_mem (Classical.choose (representativeNeSelf.proof_1 s xx hx))
+          have xxx_equiv:s.setoid.r ⟨xxx.val,xxxsv⟩ xx := by
             dsimp [xxx]
-            exact representativeNeSelf_mem_classOf2 s.toSetup_spo xx hx
+            exact representativeNeSelf_mem_classOf2 s xx hx
           have :↑xxx ∈ s.V.erase ↑xx := by
             subst hxx
             simp_all only [Subtype.coe_eta, Finset.mem_image, Subtype.forall, mem_erase, ne_eq, coe_mem, I', newq,
@@ -564,11 +564,11 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
             specialize hI4 xxx --⟨xxx.val, this⟩
             apply hI4
             --dsimp [classOf] at rmc
-            have :q = toOld s.toSetup_spo xx newq := by
-              exact Eq.symm (NewOld_id s.toSetup_spo xx hx q)
+            have :q = toOld s xx newq := by
+              exact Eq.symm (NewOld_id s xx hx q)
             dsimp [newq]
             rw [this]
-            rw [OldNew_id s.toSetup_spo xx hx newq]
+            rw [OldNew_id s xx hx newq]
             let nln := new_lem_notx s xx hx xxx
             have : xxx.val ∉ spo_equiv_x_with s xx := by
               dsimp [spo_equiv_x_with]
@@ -608,7 +608,7 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
               exact hxx
 
             rw [hqsqxx]
-            have : newq = toNew s.toSetup_spo xx hx q := by
+            have : newq = toNew s xx hx q := by
               exact rfl
             rw [←this]
 
@@ -616,19 +616,19 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
               subst hxx
               exact Quotient.sound xxx_equiv
 
-            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo xx) xxx = toNew  s.toSetup_spo xx hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨xxx.val,xxxsv⟩) := by
+            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s xx) xxx = toNew  s xx hx (@Quotient.mk _ s.setoid ⟨xxx.val,xxxsv⟩) := by
               dsimp [toNew]
               dsimp [toErased]
               dsimp [restrictedSetoid]
               exact id (Eq.symm nln)
 
-            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo xx) xxx = newq := by
+            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s xx) xxx = newq := by
               rw [this]
               dsimp [newq]
-              apply congrArg (toNew s.toSetup_spo xx hx)
+              apply congrArg (toNew s xx hx)
               exact hqsqxxx
 
-            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s.toSetup_spo xx) xxx = toNew s.toSetup_spo xx hx q := by
+            have : @Quotient.mk _ (restrictedSetoid s xx) xxx = toNew s xx hx q := by
               exact this
 
             exact id (Eq.symm this)
@@ -667,10 +667,10 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
           --dsimp [toNew]
           --dsimp [toErased]
           --rw [←hxx]
-          have :q = toOld s.toSetup_spo x newq := by
-            exact Eq.symm (NewOld_id s.toSetup_spo x hx q)
+          have :q = toOld s x newq := by
+            exact Eq.symm (NewOld_id s x hx q)
           rw [this]
-          rw [OldNew_id s.toSetup_spo x hx newq]
+          rw [OldNew_id s x hx newq]
           rename_i h_1
           let nln := new_lem_notx s x hx ⟨xx.val, h_1⟩
           have : xx.val ∉ spo_equiv_x_with s x  := by
@@ -688,19 +688,19 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
               dsimp [toNew]
               dsimp [toErased]
               split
-              · let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s.toSetup_spo x hx
+              · let rmc := representativeNeSelf_mem_classOf s x hx
                 --obtain ⟨val, property⟩ := x
                 --obtain ⟨val_1, property_1⟩ := xx
                 simp_all only [mem_erase, ne_eq]
                 rename_i h_2
                 rw [h_2] at h_1
-                have : (restrictedSetoid s.toSetup_spo x).r (representativeNeSelf s.toSetup_spo x hx) ⟨x.val, h_1⟩ := by
+                have : (restrictedSetoid s x).r (representativeNeSelf s x hx) ⟨x.val, h_1⟩ := by
                   simp_all only [ge_iff_le, Quotient.eq, Subtype.val_injective, image_erase, mem_erase, ne_eq,
                     Finset.mem_image, mem_filter, mem_attach, true_and, Subtype.exists, exists_and_right,
                     exists_eq_right, exists_prop, not_and, Function.const_apply]
                 simp at this
                 simp
-                exact Quotient.sound (id (Setoid.symm' (restrictedSetoid s.toSetup_spo x) this))
+                exact Quotient.sound (id (Setoid.symm' (restrictedSetoid s x) this))
 
               · exact rfl
             have :xx.val ∈ spo_equiv_x_with s x ∩ ss := by
@@ -722,16 +722,16 @@ lemma trace_ideal_lem_rev2 (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_s
 
 --今までの補題をまとめたもの。
 --setup_trace_spo2は、setup_traceでよさそう。
-theorem trace_ideal (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+theorem trace_ideal (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  ∀ ss:Finset α,  (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).sets ss ↔ ((spo_closuresystem s.toSetup_spo).toSetFamily.trace x.val (by simp_all only [ge_iff_le,
+  ∀ ss:Finset α,  (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).sets ss ↔ ((spo_closuresystem s).toSetFamily.trace x.val (by simp_all only [ge_iff_le,
     coe_mem] ) (by
-  have :s.V = (spo_closuresystem s.toSetup_spo).ground := by
+  have :s.V = (spo_closuresystem s).ground := by
     simp_all only [ge_iff_le]
     obtain ⟨val, property⟩ := x
     rfl
   have : s.V.card ≥ 2:= by
-    let csl := card_subtype_le_original  (classOf s.toSetup_spo ⟦x⟧)
+    let csl := card_subtype_le_original  (classOf s ⟦x⟧)
     linarith
   exact this
     )).sets ss :=  by
@@ -743,16 +743,16 @@ theorem trace_ideal (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Qu
       constructor
       ·
         have : ss ⊆ s.V.erase x.val := by
-          let sc := (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).inc_ground ss h
+          let sc := (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).inc_ground ss h
           simp at sc
-          dsimp [setup_trace_spo2] at sc
+          dsimp [setup_trace] at sc
           dsimp [spo_closuresystem] at sc
           exact sc
         rw [@subset_erase] at this
         simp_all only [not_false_eq_true]
 
       ·
-        show (spo_closuresystem s.toSetup_spo).sets ss ∨ (spo_closuresystem s.toSetup_spo).sets (ss ∪ {↑x})
+        show (spo_closuresystem s).sets ss ∨ (spo_closuresystem s).sets (ss ∪ {↑x})
         --分類するのは、xがssにはいっているかではない。ssはxを含み得ない。ssがxと同値な要素を含んでいるかどうかで分類。
         by_cases hn:((spo_equiv_x_with s x) ∩ ss).Nonempty
         case pos =>
@@ -770,8 +770,8 @@ theorem trace_ideal (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Qu
     · intro h
 
       dsimp [SetFamily.trace] at h
-      have hh : ((classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x)).erase x).Nonempty := by
-        have hhx : x∈ (classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x)) := by
+      have hh : ((classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x)).erase x).Nonempty := by
+        have hhx : x∈ (classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x)) := by
           simp_all only [ge_iff_le, coe_mem]
           obtain ⟨val, property⟩ := x
           dsimp [classOf]
@@ -823,7 +823,7 @@ theorem trace_ideal (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Qu
 
       obtain ⟨x1, hx1⟩ := hh --x1がxの同値類の仲間。
       have : s.setoid.r x1 x := by
-        have : x1 ∈ (classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x)) := by
+        have : x1 ∈ (classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x)) := by
           simp_all only [mem_erase, ne_eq]
         dsimp [classOf] at this
         rw [Finset.mem_filter] at this
@@ -832,7 +832,7 @@ theorem trace_ideal (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Qu
       cases h.2
       case inl hl=>
 
-        let sce := @spo_closuresystem_equiv _ _ _ ss s.toSetup_spo x1 x this
+        let sce := @spo_closuresystem_equiv _ _ _ ss s x1 x this
         specialize sce hl
         have :x1.val ∉ ss:= by
           exact (iff_false_right h.1).mp sce
@@ -890,16 +890,16 @@ lemma normalized_degree_sum_congr {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
   simp_all only [s]
 
 --traceしたものと、集合族が等しければ、ndsも等しい。これはSetup_spoの仮定で大丈夫？
-theorem trace_ideal_nds (s: Setup_spo2 α) (x: s.V)  (hx:(classOf s.toSetup_spo (@Quotient.mk _ s.setoid x
+theorem trace_ideal_nds (s: Setup_spo α) (x: s.V)  (hx:(classOf s (@Quotient.mk _ s.setoid x
 )).card ≥ 2) :
-  (spo_closuresystem (setup_trace_spo2 s x hx).toSetup_spo).normalized_degree_sum = ((spo_closuresystem s.toSetup_spo).toSetFamily.trace x.val (by simp_all only [ge_iff_le,
+  (spo_closuresystem (setup_trace s x hx)).normalized_degree_sum = ((spo_closuresystem s).toSetFamily.trace x.val (by simp_all only [ge_iff_le,
     coe_mem] ) (by
-  have :s.V = (spo_closuresystem s.toSetup_spo).ground := by
+  have :s.V = (spo_closuresystem s).ground := by
     simp_all only [ge_iff_le]
     obtain ⟨val, property⟩ := x
     rfl
   have : s.V.card ≥ 2:= by
-    let csl := card_subtype_le_original  (classOf s.toSetup_spo ⟦x⟧)
+    let csl := card_subtype_le_original  (classOf s ⟦x⟧)
     linarith
   exact this
     )).normalized_degree_sum := by
